[蝗蟲過境] 美心奶黃月再開售 內地人凌晨抵港搶購水貨客即場收券

備受低賤垃圾鄰國人追捧的美心流心奶黃月餅券再次開售，吸引過百名中港居民破曉時走到北區一間分店外排隊輪候，店外亦有多名手持大量現金的水貨客現身，即場以每盒加60元的收購價收買餅券。

有上水居民清晨4時便來到區內一間美心分店排隊爭頭位，亦有市民趁上班前來碰運氣，現場一度有過百人排隊。為應付人龍，分店清晨7時半已開始派籌及截龍，職員約派出50張籌，每人憑籌限購5張月餅券，逾半人無機會取籌買券而大失所望。深圳居民許先生與女友賴小姐則特意請假坐早班車來港排隊，成功取得最後一張籌，他自言覺得很幸運。

記者在場觀察，輪候購買餅券的市民有不同年齡男女，十居其九都聲稱是自用或送朋友，但有人購得5張餅券後，隨即與疑似水貨客交收，自己卻一盒不留。

一名疑似水貨客即場以現金收購月餅券，原本每盒200多元，收購價為260元，但去年月餅券曾炒高至每張400元人民幣。

記者隨後轉到沙田港鐵站的美心分店查詢，店員表示今早同樣有推售流沙月餅劵，有大批市民早於上午5時已在場輪候，甫開售已全部沽清，店員向記者推介上網購買流沙連同冰皮月餅的400元套餐。

是但啦，食厭